美國若攻擊港元聯繫匯率 專家：美股將暴瀉

誠然，美國理論上的確可以採取措施，攻擊香港聯繫匯率。網上外匯交易商AxiCorp首席全球市場策略師英尼斯（Stephen Innes）表示，美國手段之一，是財政部限制美國銀行向香港與中國內地銀行提供美元資金，這會令中港銀行集資成本激增，打擊中方與港府累積美元的能力。

不過，美國若大幅限制美元流通，自己亦會難逃劫數。英尼斯指出，除了中方可以針對美國國債和股市等美元資產推出報復措施，其他國家和地區，尤其是美國中東盟國的貨幣與美元的聯繫匯率制度，亦會受到衝擊：

港區國安法落實，美國加緊設想打擊中國。美國國務卿蓬佩奧助手據報提出，攻擊港元美元聯繫匯率，但遭到特朗普政府內部強烈反彈。專家認為，縱美國理論上可以採取措施損害聯繫匯率制度，但此舉勢會衝擊美元全球地位，觸發美股暴瀉，並危及美國總統特朗普今年大選連任機會。

港元美元聯繫匯率制度在1983年開始實施，香港政府經在國際市場買賣這兩種貨幣，將港元匯率一直穩定維持於7.75至7.85兌1美元區間。

香港金管局現時外匯儲備規模達4,400億美元，若港元走弱迫近7.85水平，金管局亦有充足資金賣出手上部分美元，以籌集港元資金提振港元匯率，來捍衛聯繫匯率制度。

「這會觸發以美元為基礎全球金融生態系統，出現無法想像的不穩定，繼而導致美股遭到大規模拋售，一個白宮在11月總統大選之前憎恨的結果。」
（The unthinkable instability that it would trigger in the USD-based global financial ecosystem could drive a selloff in U.S. equity markets—an outcome abhorrent to the White House ahead of the November presidential election.）

香港是世界第3大美元外匯中心，對美元作為首要國際貨幣、美國維持全球主導地位角色重要。國際清算銀行（BIS）去年報告指，全球約8%外匯交易都在香港從事，而全球外匯交易多達88%都涉及美元。可想而知，市場和輿論都拒絕相信，美國會如對付北韓和伊朗一樣，禁止香港使用美元。

這些專家吃屎吧.jpg

咁侵侵咁都唔做係咪代表佢食屎

等入市

專家:美股暴瀉

日日都話暴瀉，日日納指都破新高，我diu你啦一係入一係唔入跌嗰陣磚家話係時候了，升嗰陣又話時晨未到

要換都唔係依家喇,雖然都依家換都趕得切。

間AxiCorp都就來無得做。重咁多野講

樓主特登唔貼 source
因為係經濟日報嘅鳩 up 文

美國若攻擊港元聯繫匯率 專家：美股將暴瀉

垃圾公司來。個牌就來無

外匯儲備有幾多億係外資暫時放喺香港既錢先，又唔喺你既。

1999年都有人好似你咁講。。

暴瀉3成 好唔好
到時又係瘋狂入市 又升穿新高

入科技巨頭等收錢

咁港股直頭爆炸啦，仲淨3000點都偷笑

弱智

呢種大動盪, 全球都暴瀉啦

港股將會暴瀉
英股將會暴瀉
中股將會暴瀉
法股將會暴瀉
德股將會暴瀉
日股將會暴瀉
韓股將會暴瀉

香港資金全面流入美股

侵侵話咗暫時唔會做。

林太.jpg

暴瀉咪好囉 唔係點入貨

用美債報復美國
直接凍結你咪唔洗還

依家換抵呀。

好多係假料，特衰政府1.4萬薪水公開聘請5毛文宣
目的就係各大論壇貼呢啲乜乜『外媒，專家，學者』
所講的不論真假與否，再誇大其詞去混淆視聽，白痴仔咪信囉！

點換都係1:7 o者

磚家?

班仆街專家似燈鳩美股

藍屍係咁話美金會暴跌，叫人買人仔

係就快
利申：已清倉等入市

信盧布都唔信人仔喇

之前7.8，我大額換就肉痛

你肯定係美股暴瀉?
人地出一出招而家D龍頭股破頂到傻西咁
如果美股真係大跌, 佢一陣又出招

The big short short咗幾多年 ？納dee成萬點啦

港股將暴升

又燈

美股跌完升得番香港呢？

經濟日報幫人寫文only

樓主pin this

同支爆一樣

成篇文個重點係邊

咁結算係咪一定喺香港做先？無左香港就唔駛結算？

正想講

美國會如對付北韓和伊朗一樣，禁止香港使用美元

經濟日報

其實的確係會重傷到自己，所以要制裁左堆人先，之後邊間銀行敢唔跟就一間間咁制裁，令香港銀行兩面不是人，令香港自然死亡。
咁對美帝既影響就會係控制之內。

呢個唔係佢哋想見到嘅結果咩
咁人哋加速架喇

之前有人買港元貶值，點買嘅？相信佢係食家，幫襯下

專家食屎.jpg

本來可能唔會
不過金管局琴日出咗聲就...

港股呢

個個都淨係諗到呢度就停左。其實仲有大把方向諗

港股呢？

美國如果要做就緊係計過度過啦

核子手段

pull

Who?

陳庭佳係神

有平貨執

專家

又邊撚個

敢唔敢食file呀

美股暴瀉 但港股一日跌一萬點

1987年停市4日

過往跌市美國跌幾多, 香港都係再衰多幾錢重, 依家美國出招係針對性, 專家真係食屎啦

中概股咪會跌到仆係到

暴瀉咪好囉，唔係點入市呀

最後段野咁撚矛盾既

暴瀉啦，想搵位入貨

美股暴瀉你擔心港股free fall 歸零好過啦

佢係咪打錯字咋

叫美資唔准嚟香港投資已經足夠，反而唔夠錢粉飾太平，而迫港幣脫勾嘅機會更大。

侵 : 連任左先搞

美國只要做
就代表住中共末日

唔會有人同無限QE作對.....

1999年好多股都係炒概念
而家好多都已經發展成熟
當然啦有啲股PE ratio係好誇既 例如shopify

宜家夠一堆炒概念 不過唔係。com 咁解
變左AI 未來科技 雲 ooxx

中國專家

On9 咁1999年到依家 雖然中間有幾次大recess 但升左幾多倍？

勢估唔到

美國輸比香港特區

暴瀉大把人會入貨

邊個柒頭既飛機文

你專家乜水
人地侵侵團隊會唔知會廢過你?

食屎啦

其實唔係美股暴跌，係美元會暴跌，但係之後會發展成點就好難講， 不過美國自己都驚

損敵一萬自損一百都唔得

笑撚左

信（美國）政府，唔驚！

美股暴瀉只係皮毛，人民幣崩盤先係入肉

如果係咁，係瑞士收埋錢果11位中國官員直頭可以收埋美國皮

佢暴跌我all in身家

咁呢位專家put咗美股未?

藍絲有樣野講岩就係1999年你未出世

宜家係大把人入左貨

炒股睇pe我建議買內銀

放心，因為間野係間接中資，仲要周身官司。

邊撚到專ar, 專係變，叫咩名，專你老母難臭家咩
難臭專家含撚la

呢個磚，磚家

舉例作下比較姐
真係睇就無人會買tsla啦

買港股就真係慘啦

又係拋美債
即管拋 日本真係有幾多掃幾多

希望立即改swift code

個撚個都話係專家

又up9 香港點會影響到美國 唔好自視過高
快d制裁香港 所有公務員禁止入境 唔好出口畀香港 等緊港爆 到時就重新

全球約8%外匯交易都在香港從事，而全球外匯交易多達88%都涉及美元

呢兩樣嘢有咩關係？
8%喺香港 咁淨低嗰92%唔喺香港吖嘛

專家唔撚水尻人邊有錢搵

咁港股呢？做乜唔講埋呀

講嗰個都弱智，咁都噏得出
美國制裁俄仔伊朗，咁係俄仔伊朗仆街定美國仆街？

出啲post 長期個位like 同一兩個RT

Thank for sharing

美國中東盟國的貨幣與美元的聯繫匯率制度，亦會受到衝擊

咁都係中東死
關美國咩事 ？

無限印銀紙
錢太多
股市好難跌

食咗幾多個中国幼幼？

未來通脹好勁就真嘅

真係要攞攞多幾多出嚟？
假大空無用個喎

正路就pin呢個回覆啦
樓豬專登開post搞事

美國搞中國=中國贏
美國唔搞中國=中國贏